@inproceedings{Cartier-Galand-Sterling-Aubry:TALN:2018,
    author = {Cartier,Emmanuel and Galand,Lo\"{\i}c and Sterling,Peter and Aubry,Sara},
    title = "N\'{e}onaute, Enrichissement s\'{e}mantique pour la recherche d'information",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "201-204",
    note = "",
    abstract = "Avec l'explosion du nombre de documents num\'{e}riques accessibles, les besoins en outils pour l'enrichissement s\'{e}mantique des donn\'{e}es textuelles, ainsi que des fonctionnalit\'{e}s avanc\'{e}es de recherche et d'exploration des collections, se font sentir. Cette combinaison entre les domaines de la recherche d'information et du traitement automatique des langues est l'une des caract\'{e}ristiques du projet N\'{e}onaute. Ce projet, financ\'{e} par la DGLFLF 1 en 2017 (appel Langues et num\'{e}rique), regroupe la Biblioth\`{e}que nationale de France (BnF), le LIPN - RCLN (CNRS UMR 7030) et l'Universit\'{e} de Strasbourg (LILPA, EA 1339). Son objectif principal est de doter les observateurs de la langue fran\c{c}aise d'un moteur de recherche s'appuyant sur une collection de sites de presse d'actualit\'{e}, collect\'{e}s automatiquement par la BnF au titre de sa mission de d\'{e}p\^{o}t l\'{e}gal de l'internet. Sur cette collection, le projet vise \`{a} proposer un moteur de recherche de nouvelle g\'{e}n\'{e}ration, disposant d'une indexation enrichie par l'analyse automatique des textes (analyse morphosyntaxique, entit\'{e}s nomm\'{e}es, th\'{e}matiques), d'une part, et d'outils de recherche, d'exploration et de visualisation multidimensionnelle interactive des r\'{e}sultats, d'autre part.",
    keywords = "",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/93.pdf"
}
